乜嘢係【正當性】？

睇韓國電影 【26年】
個士兵唔殺最後大佬
話咁樣係維持自己【正當性】

唔係好明呢個詞語點解

左購 畫面唔靚 會失民意

冇睇過套戲
就咁睇句式，係咪想講如果佢殺咗個大佬
佢就冇資格成為一個好嘅軍人？

咁喺呢度「正當性」就係行事令自己切合自己嘅身份？

上網查過
【正當性】又話等同【合法性】
有啲又話【正當性】唔同【合法性】

好亂

Legitimacy ?
Righteous?